全部人同我入撚晒嚟 有個中學生想同你講啲嘢

首先好多謝各位香港人抗爭咗5個個月 知道大家都好攰好辛苦。但自從條例收回左之後我發現都手足之間嘅關係開始有轉變、同埋國際間嘅焦點開始失焦。作為一個仲係借人ac嘅中學生好想同大家講啲心底話 希望大家細力啲屌

第一，我發現左一個問題就係大家開始分化。我知道大家見到「偽黃」嘅時候大家會好嬲 會覺得佢地唔做嘢得個講字 所以就開始屌9佢地。
呢個做法其實好危險 因為咁會令到原本支持我地嘅人變成中立 甚至藍絲 我知道呢個moment會有人話呢啲唔係同路人 根本唔需要理。但唔該大家諗下點解一開始我地會成功 係因為我地團結 唔分化各有各做 加上呢場係持久戰 好多人會漸漸離開 呢個時候我地仲要屌走啲人？倒不如換位思考 同自己講信任手足多啲 你見到嘅可能唔係事實嘅全部 可能手足有做過嘢係佢冇講姐。

同埋唔該大家唔好再認為自己係高人一等 覺得自己做得多嘢就屌9人做得少。明明我地一開始嘅原則係兄弟爬山 各有各做 不問多少 點解要因為有人冇去一兩次集會就開始講晦氣說話呢？我地要嘅更多係對我地自己手足嘅包容同體諒 乜而家係要幾出席率黎判定手足夠唔夠班做香港人咩？咁樣我地只會令到原本支持我地嘅人更加少 點解啲狗都可以維護自己人但我地唔得？我地應該做嘅係欣賞返我地自己人 唔理佢係前線 後勤等等都做得好好先係 如果我地連自己人都放棄 個仲人邊個支持我地？

第二，國際形勢嘅改變。唔知大家有冇發現係收回條例草案之後外國人冇咁支持我地呢？大家會覺得美國嘅人權法案好有用 可以制裁到啲狗 但其實有冇諗過對前線啲狗影響完全唔大呢？佢地都係打人 原因係因為對佢地冇之間關係（唔一定移民）或者影響太遠改變feel唔到。加上美國而家都未通過 大家又點知道美國同中國打完貿易戰後唔會唔要香港呢個籌碼？咁樣打飛機落去只會得個吉。睇下國際上普遍人都會認為當個反送終條例一撤回左一天都光晒 加上警察暴力呢啲周圍都有 會普遍 以為啲嘢都解決晒剩低嗰啲小小事唔值得關注 但原來嗰小小事（警察暴力問題）而家先係最迫切嘅問題侵犯左我哋香港最核心嘅價值-人權。呢樣嘢令到我地一直力不從心，大家可以回想下點解一開始我地勢如破竹，咁係因為大家都支持我地，但而家國際上嘅時候唔再一致，反而開始反感覺得我地無理取鬧嘅時候，我地係咪應該將焦點放係成立獨立調查委員會上、解散警隊上呢？明明呢啲先係我地而家最關注嘅地方。
（呢啲圖係想比大家睇下而家嘅輿論）

我地要拎返國際嘅關注同埋同情。首先係還原基本步 和理非出場、黎多次百萬遊行 同世界講我地而家嘅關注點已經唔 同 左 之後講黑警嘅行為整合（英文）擺上外國網站。但遺憾嘅係 我見到以而家嘅情況 我地嘅資料太過散 冇實質證據 好多都係自己估估下 冇一單新聞係可以做材料令到國際輿論爆炸 都想各位連登仔可以諗下

推

推
警暴係上頭容許佢地咁
要對準焦點 政權

上熱門呀 比更多人望到呀 仆街

唔好再幻想有一百萬，二百萬遊行，好老實，如果唔係有不反對通知書會有咁多人出黎咩？上星期港島集會夠有不反對啦，咪一樣會都未集趕走哂我地，依家係政府唔會比機會我地再做新聞，唔會再比機會我地和平遊行，明嗎？

Tui

donald trump拖緊人權法後腳，你仲對國際有期望？邊撚個會出兵？同埋cgtv你知唔知係咩？支央衛視呀on9

第二點，國際線形勢相對之前係弱咗啲
但都唔係 quote 環球時報當係國際傳媒下話？

Sorry 搵撚錯 唔記得睇資料來源

你係乜水？有咩重要到要全部人入哂嚟？
請勿再用誇張標題
你講嘅野真係咁重要，你唔洗推都大把人幫你推上熱門，自然會多人睇

我同意你第一點
「唔知大家有冇發現係收回條例草案之後外國人冇咁支持我地呢？」
「反而開始反感覺得我地無理取鬧嘅時候」
唔知你點觀察得到
如果你係話支那閪個CGTN(China Global TV Network) Facebook page嘅話，入面啲人全部都奶共閪撚，印度新加波大陸馬來西亞都有。
小朋友，依家係要解決深層次問題（民主﹑人權﹑自由）。成立獨立調查委員會同解散警隊都係我地訴求，但只係bonus，治標唔治本。如果殺人正苦真係比你獨立調查委員會同解散警隊，你係未即刻收皮，唔再抗爭先？

我承認我搵錯資料 但係呢啲資料唔會有外國人睇咩？我覺得亦都會影響到一啲外國人嘅思想 另外 個重點係我哋 唔應該淨係將條線放喺美國嗰邊 而係放喺成個國際視野

其實真係冇乜外國媒體講啲狗濫權

對唔住

首先好對唔住我up左啲錯誤嘅嘢比大家 我重新up返啲冇奶共嘅嘢 上面有BBC同CNN 但佢地最近嘅新聞但其實都見到好多都冇講過警察打人，強奸人嘅事，我覺得起碼係傳播資訊方面我地係未能夠讓世界嘅人知道香港嘅情況。我其實都承認美國只係當我地籌碼，佢一旦同中國打完貿易戰其實好大機會反口，所以我想講個重點係國際輿論而唔係美國。
我好同意你嘅講法要解決深層次嘅問題，但我覺得做人唔能夠一步登天，係要跟step，如果今日我地連班狗都唔能夠收佢地皮嘅時候，我地要點解決深層次嘅問題？

其實個次我地係走左灰色地帶，透過《選舉條例》進行各自少於 50 人的選民聚會然後行過去遮打花園同愛丁堡廣場。我講緊嘅係真正嘅大遊行，而唔係流水式集會。我覺得我地必須承認嘅係我地嘅能力係未能夠同佢地嘅武力抗衡，所以我地先反抗，但點解唔諗返之前，我地大遊行唔係反抗咩？我地得到嘅輿論反而仲大，政府就係驚所以先唔比我地做，咁點解我地唔肯去做？

同埋想回應多少少支央衛視都有佢地嘅影響，呢條片好明顯嘅高級五毛準備好曬然後做戲比外國人睇，連支央衛視都識咁做嘅時候，好多不明真相嘅人會因為咁反對我地，對於我地黎講根本唔係一件好事。而我想指出嘅亦都唔係希望靠美國，因為我知道美國只係當我地籌碼，佢一旦同中國打完貿易戰其實好大機會反口，所以我想講個重點係國際輿論而唔係美國，所以當中國發佈假新聞，打飛機文比人睇，增加自己嘅支持度嘅時候點解我地可以笑下就算呢？

啲曱甴打人(你google Hong Kong police brutality) 報導係有，4日5日前CCN Youtube都有，但一定唔會好似香港咁日日都報啦。周同學過咗身好多外國傳媒都有報導，唔知你覺唔覺爆炸。
佢地強姦示威者我地好多人都信，但外國傳媒點FC呢？香港傳媒都FC唔到。
其實外國人會關心外國新聞嘅一定會知，唔關心嘅就點都唔會理，大型傳媒唔傳播資訊未自己上網Twitter, Reddit傳囉，不嬲都做緊呢樣野。我地都有好多人製造緊國際（英國澳洲歐盟日本韓國）輿論，都包括埋美國，唔明你想點。
當然唔可以一步登天，問題深唔深層次都係一直抗爭落去架喇。好老實講依家係唔會有百萬遊行。

我明呀 但係而家嘅問題就係 我哋個著重點擺錯咗Focus哂錯重點 屌鳩晒啲偽黃走 有一堆人分化我哋 繼續咁樣落去 個運動嘅氣氛只會越嚟越淡 所以我哋應該做好第一步 重振旗鼓 停止分化 先去諗下步